[{"id":"000","question":"Es gibt eine aktionale und eine räumliche Unterteilung einer Kurvenbahn. Wie lautet die räumliche Unterteilung einer Kurvenbahn?","answers":[{"id":"000-0","answer":"Schwungeinfahrt – Kurvenwechsel","is_correct":false},{"id":"000-1","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenausfahrt","is_correct":true},{"id":"000-2","answer":"Radiuswechsel – Kurvensteuerung","is_correct":false}]},{"id":"001","question":"Es gibt zwei unterschiedliche Unterteilungen einer Kurvenbahn: Die räumliche und die aktionale Unterteilung. Wie lauten diese?","answers":[{"id":"001-0","answer":"Kurveneinfahrt – Kurvenausfahrt","is_correct":true},{"id":"001-1","answer":"Kurvenwechsel – Kurvensteuerung","is_correct":true},{"id":"001-2","answer":"Kurveneinfahrt – Radiuswechsel","is_correct":false}]},{"id":"002","question":"Kurvenwinkel, Kurvenradius und Kurvenfrequenz. Welche Aussagen sind richtig?","answers":[{"id":"002-0","answer":"Ski bleiben beim Kurvenfahren nahe der Falllinie, heißt, der Kurvenradius ist eher groß","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"wenn die Kurvenfrequenz hoch ist, dann ist auch der Kurvenradius und -winkel sehr groß","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"bei kleinen Kurvenwinkeln, kann der Kurvenradius groß und die Frequenz hoch sein","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"Welche Wechselbewegungen werden unter anderem im Kurvenwechsel ausgeführt?","answers":[{"id":"003-0","answer":" Belastungswechsel und Kurvenlagewechsel","is_correct":true},{"id":"003-1","answer":"Erhöhung des Kantwinkels","is_correct":false},{"id":"003-2","answer":"Doppelstockeinsatz","is_correct":false}]},{"id":"004","question":"Welche Wechselbewegungen werden unter anderem im Kurvenwechsel ausgeführt?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Erhöhung des Kantwinkels, Außenskibelastung und Oberkörperausgleich","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"ständige Bewegungsbereitschaft","is_correct":false},{"id":"004-2","answer":"Kantwechsel und Schrittwechsel","is_correct":true}]},{"id":"005","question":"Welche Bewegungen werden unter anderem in der Kurvensteuerung ausgeführt?","answers":[{"id":"005-0","answer":"Ausgleich der Kurvenlage","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"Kantwechsel und Schrittwechsel","is_correct":false},{"id":"005-2","answer":"Erhöhung des Kantwinkels","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Welche Bewegungen haben in der Regel die größte Bedeutung für die Stabilität im gesamten Kurvenverlauf?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Vor-Rück- und Innen-Außenregulation","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"Druckverteilung auf der Kante","is_correct":false},{"id":"006-2","answer":"Belastung und Kurvenlagewechsel","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Merkmale für optimales Kurvenfahren werden wie folgt unterteilt:","answers":[{"id":"007-0","answer":"Grundmerkmale für Kurven, für den Kurvenwechsel, für die Kurvenausfahrt","is_correct":false},{"id":"007-1","answer":"Grundmerkmale für Kurvenverlauf, Kurveneinfahrt, Schwungausfahrt","is_correct":false},{"id":"007-2","answer":"Merkmale für den gesamten Kurvenverlauf, für den Kurvenwechsel, für die Kurvensteuerung","is_correct":true}]},{"id":"008","question":"Welche Belastungsverteilung ist im Kurvenverlauf in der Regel am stabilsten?","answers":[{"id":"008-0","answer":"volle Belastung auf den Außenski","is_correct":false},{"id":"008-1","answer":"eine Belastungsverteilung, bei der die Führungsdominanz des Außenskis gewährleistet ist","is_correct":true},{"id":"008-2","answer":"in der Regel ist eine gleichmäßige Belastung der Ski am stabilsten","is_correct":false}]},{"id":"009","question":"Welche Arten der Belastungsregulation sind während der Kurvenfahrt sinnvoll?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Innen- und Außenregulation","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"Vor- und Rückregulation","is_correct":true},{"id":"009-2","answer":"Zehenbelastung","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Wie lautet die DSLV-Technikstruktur:","answers":[{"id":"010-0","answer":"A-O-V","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"Situation – Bewegungen – Ziel","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Start – Kurven – Ziel","is_correct":false}]},{"id":"011","question":"Welche situationsbestimmende Faktoren werden im DSLV-Lehrplan unter anderen genannt?","answers":[{"id":"011-0","answer":"Gelände, Schnee","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"Spur, Tempo","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"Ausrüstung","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Welche situationsbestimmende Faktoren werden im DSLV-Lehrplan unter anderen genannt?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Skifahrer (Können, Kondition, Motivation)","is_correct":true},{"id":"012-1","answer":"Wetter","is_correct":true},{"id":"012-2","answer":"Organisation","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Welche situationsbestimmende Faktoren werden im DSLV-Lehrplan unter anderen genannt?","answers":[{"id":"013-0","answer":"Parkplatz, Liftanlagen","is_correct":false},{"id":"013-1","answer":"Skifahrer, Gelände, Schnee, Spur","is_correct":true},{"id":"013-2","answer":"Tempo, Wetter, Ausrüstung, Organisation","is_correct":true}]},{"id":"014","question":"Bewegungen für eine zielführende Ski-Technik werden wie folgt unterteilt:","answers":[{"id":"014-0","answer":"Druckregulation, Druckaufbau, Druck erhöhen und nutzen","is_correct":false},{"id":"014-1","answer":"regulative Bewegungen, Hauptbewegungen, Bewegungsvariable","is_correct":true},{"id":"014-2","answer":"Kanten, Drehen, Belasten, Gleiten","is_correct":false}]},{"id":"015","question":"Welche Ziele sind für kontrolliertes Kurvenfahren unabdingbar?","answers":[{"id":"015-0","answer":"Kontrolle der Geschwindigkeit und Kontrolle der Richtung","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"Hindernisse finden und umgehen","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"Geländeübergänge nutzen","is_correct":false}]},{"id":"016","question":"Welche Druck- bzw. Belastungsempfindungen sollten idealerweise im gesamten Kurvenverlauf gespürt werden?","answers":[{"id":"016-0","answer":"Tempokontrolle, Richtungskontrolle, Orientierungskontrolle","is_correct":false},{"id":"016-1","answer":"Druck aufbauen, erhöhen und nutzen – Druck regulieren","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"ständig auf Sicherheit achten und Abstand zum Pistenrand regulieren","is_correct":false}]},{"id":"017","question":"Kurvenfahren über die Falllinie wird durch Hauptbewegungen realisiert. Welche Hauptbewegungen werden im DSLV-Lehrplan beschrieben?","answers":[{"id":"017-0","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"017-1","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"017-2","answer":"Steuer- und Gleitbewegungen","is_correct":false}]},{"id":"018","question":"Welche Frage stellt sich vorrangig, um eine sichere und situationsangepasste Richtungsänderung auszuführen?","answers":[{"id":"018-0","answer":"Welche Hauptbewegungen sollen mit welchen Bewegungsvariablen passend zur Situation vernetzt werden?","is_correct":true},{"id":"018-1","answer":"Was für eine Schneebeschaffenheit liegt vor?","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"Ist die Ski- und Schuhausrüstung passend gewählt?","is_correct":false}]},{"id":"019","question":"Hauptbewegungen werden mit Bewegungsvariablen der jeweiligen Situation angepasst. Welche Bewegungsvariable werden im DSLV-Lehrplan beschrieben?","answers":[{"id":"019-0","answer":"Timing, Radius, Umfang","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"Tempo, Umfang, Reibung, Dynamik","is_correct":false},{"id":"019-2","answer":"Timing, Richtung, Umfang","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Kantbewegungen sind Bewegungen","answers":[{"id":"020-0","answer":"gegen die Skilängsachse","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"um die Skilängsachse","is_correct":true},{"id":"020-2","answer":"um die Körperlängsachse","is_correct":false}]},{"id":"021","question":"Welche im DSLV-Lehrplan beschriebene „Kantbewegungen“ können unter anderen ausgeführt werden?","answers":[{"id":"021-0","answer":"Fußkippen","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"Kniekippen","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"Hüftkippen bzw. Hüfte/Becken zur Kurvenmitte absenken","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Regulative Bewegungen ermöglichen Gleichgewichtsregulation und Belastungs- und Druckregulation. Wie werden regulative Bewegungen vorrangig realisiert?","answers":[{"id":"022-0","answer":"durch Körperschwerpunkt-(KSP-)Verlagerungen","is_correct":true},{"id":"022-1","answer":"durch Einnehmen und Ändern von Lagen und Stellung (Positionen)","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"durch Tempo und Richtung","is_correct":true}]},{"id":"023","question":"In welche Richtungen kann der „Körperschwerpunkt (KSP)“ unter anderen verlagert werden?","answers":[{"id":"023-0","answer":"nach oben, unten, vorne, hinten","is_correct":true},{"id":"023-1","answer":"seitlich über den  Außenski","is_correct":true},{"id":"023-2","answer":"in die Mitte der Auflagefläche","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Drehbewegungen sind Bewegungen","answers":[{"id":"024-0","answer":"um die Körperlängsachse und um die Beinlängsachsen","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"entlang der Körpertiefenachse","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"um und gegen die Skiachsen","is_correct":false}]},{"id":"025","question":"Welche Drehbewegungen können unter anderen ausgeführt werden?","answers":[{"id":"025-0","answer":"Beinedrehen","is_correct":true},{"id":"025-1","answer":"Gegendrehen","is_correct":true},{"id":"025-2","answer":" Vorausdrehen","is_correct":true}]},{"id":"026","question":"Bewegungsvariable optimieren die Ausführung aller Bewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann „Timing“ unter anderen angepasst werden?","answers":[{"id":"026-0","answer":"früh, spät und von einem Startpunkt bis zu einem Endpunkt","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"vor, zurück","is_correct":false}]},{"id":"027","question":"Bewegungsvariable optimieren die Ausführung aller Bewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann „Umfang“ unter anderen angepasst werden?","answers":[{"id":"027-0","answer":"früh, spät und von-bis","is_correct":false},{"id":"027-1","answer":"wenig, viel","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"innen, außen, links, rechts","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"Bewegungsvariable optimieren die Ausführung aller Bewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann „Richtung“ unter anderen angepasst werden?","answers":[{"id":"028-0","answer":"verzögernd, beschleunigend","is_correct":false},{"id":"028-1","answer":"vor, zurück, oben, unten, innen, außen, links, rechts","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"früh, spät","is_correct":false}]},{"id":"029","question":"Bewegungsvariable optimieren die Ausführung aller Bewegungen für die jeweilige Situation. Wie kann hohe Bewegungsgeschwindigkeit bzw. Dynamik entstehen?","answers":[{"id":"029-0","answer":"durch Timing (z.B.: wenig Zeit) und hohen Umfang","is_correct":true},{"id":"029-1","answer":"durch exaktes Timing und Richtung","is_correct":false},{"id":"029-2","answer":"ausschließlich durch Umfang","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"Wie lautet das Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf?","answers":[{"id":"030-0","answer":"Bewegungsfluss und Bewegungsbereitschaft","is_correct":true},{"id":"030-1","answer":"Bewegungsharmonie mit Belastung","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"die gesamte Kurvenbahn wird harmonisch und ökonomisch gesteuert","is_correct":false}]},{"id":"031","question":"Wie lautet das Merkmal für optimales Kurvenfahren für den Kurvenwechsel?","answers":[{"id":"031-0","answer":"der Körperschwerpunkt wird nach außen auf die neue Kante gelegt","is_correct":false},{"id":"031-1","answer":"der Körperschwerpunkt wird in Richtung neue Kurvenbahn bewegt","is_correct":false},{"id":"031-2","answer":"der Körperschwerpunkt wird nach vorne und in die neue Kurvenrichtung verlagert","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Wie lautet das Merkmal für optimales Kurvenfahren für die Kurvensteuerung?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Kantwinkel stabil, Hüfte agil","is_correct":false},{"id":"032-1","answer":"der Kantwinkel wird erhöht und die Kurvenlage angepasst","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"das Kanten wird angepasst und der Oberkörper bleibt stabil","is_correct":false}]},{"id":"033","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Was bedeutet „ständige Bewegungsbereitschaft“?","answers":[{"id":"033-0","answer":"keine statischen Positionen","is_correct":true},{"id":"033-1","answer":"keine Endpositionen","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"keine Bewegungsplateaus","is_correct":true}]},{"id":"034","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Wie realisiert man unter anderen  „Bewegungsfluss“?","answers":[{"id":"034-0","answer":"durch harmonisches Bewegen","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"durch rhythmisches Bewegen","is_correct":true},{"id":"034-2","answer":"durch ständig angepasstes Bewegen","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für den gesamten Kurvenverlauf. Was entsteht durch  „Bewegungsfluss“?","answers":[{"id":"035-0","answer":"Endpositionen","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"Ökonomie und Präzision","is_correct":true},{"id":"035-2","answer":"schnelle Kurvenfahrt","is_correct":false}]},{"id":"036","question":"Was bedeutet während des Kurvenwechsels „mittige Belastung“ sicherstellen?","answers":[{"id":"036-0","answer":"Ausgleich der „Flach-Steil-Situation“ bei der Kurveneinfahrt durch Vorregulation","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"statische Fahrweise","is_correct":false},{"id":"036-2","answer":"Rücklage vermeiden","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"Merkmal für optimales Kurvenfahren für die Kurvensteuerung. Was trägt bei sportlicher Fahrweise mit großen Kantwinkeln unter anderen zur zusätzlichen Stabilität bei?","answers":[{"id":"037-0","answer":"Außenskidominanz","is_correct":true},{"id":"037-1","answer":"Oberkörperausgleich","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"ständig gleichmäßiges Belasten der Ski","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Effizienter Druckaufbau im Kurvenverlauf wird idealerweise durch die Kombination der folgenden Bewegungen realisiert:","answers":[{"id":"038-0","answer":"Kantbewegungen und Drehbewegungen","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"Belastungs- und Druckregulation, Kant- und/oder Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"038-2","answer":"Drehbewegungen und Körperverlagerungen","is_correct":false}]},{"id":"039","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Die wichtigste Grundlage für Stabilität ist/sind","answers":[{"id":"039-0","answer":"Gleichgewichtsregulation und Belastungs- und Druckregulation","is_correct":true},{"id":"039-1","answer":"die Merkmale für optimales Kurvenfahren","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":"das Gewicht nutzen","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Stabilität ist gegeben, wenn …","answers":[{"id":"040-0","answer":"die Wirkungslinie der resultierenden aller Kräfte durch die Unterstützungsfläche geht und ein Kräftegleichgewicht besteht","is_correct":true},{"id":"040-1","answer":"sich der Körperschwerpunkt über der Sturzfläche befindet","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"sich stabiles und labiles Gleichgewicht gegenseitig aufheben","is_correct":false}]},{"id":"041","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Unterstützungsfläche bzw. Stützfläche ist …","answers":[{"id":"041-0","answer":"bei der Pflugstellung ein Rechteck","is_correct":false},{"id":"041-1","answer":"die stabile Skifläche","is_correct":false},{"id":"041-2","answer":"die durch die Ski aufgespannte Fläche","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Grundprinzipien für Stabilität sind unter andern:","answers":[{"id":"042-0","answer":"je tiefer der Schwerpunkt, desto stabiler","is_correct":true},{"id":"042-1","answer":"je größer die Unterstützungsfläche, desto stabiler","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"je näher die Wirkungslinie der resultierenden Kräfte am Zentrum der Unterstützungsfläche ist, desto stabiler ist das System","is_correct":true}]},{"id":"043","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Welche Körperteile empfehlen sich beim optimalen Kurvenfahren als sogenannte „Fixpunkte“?","answers":[{"id":"043-0","answer":"Knie und Hüfte","is_correct":false},{"id":"043-1","answer":"Beine und Hüfte","is_correct":false},{"id":"043-2","answer":"Rumpf und Arme","is_correct":true}]},{"id":"044","question":"„Mobilität auf Stabilität“. Wie könnte eine „Faustregel“ für optimales Kurvenfahren  nach der DSLV-Fahrphilosophie lauten?","answers":[{"id":"044-0","answer":"„Rumpf passiv, Knie aktiv“","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"„Oberkörper stabil, Beine agil“","is_correct":true},{"id":"044-2","answer":"Skifahren ist „Kniefahren“","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Ist beim Kurvenfahren die Wirkungslinie der resultierenden Kraft außerhalb der Unterstützungsfläche, bedeutet dies:","answers":[{"id":"045-0","answer":"der/die Fahrer/-in ist nicht stabil = Sturzgefahr","is_correct":true},{"id":"045-1","answer":"nur der Innenski ist belastet","is_correct":false},{"id":"045-2","answer":"das labile Gleichgewicht überlagert das stabile Gleichgewicht","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"Trifft beim Kurvenfahren die Wirkungslinie der resultierenden Kraft den Außenski, bedeutet dies:","answers":[{"id":"046-0","answer":"Außenski hat Führungsdominanz","is_correct":true},{"id":"046-1","answer":"optimaler Spielraum, bzw. optimale Unterstützungsfläche nach innen","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"keine Stabilität","is_correct":false}]},{"id":"047","question":"Trifft beim Kurvenfahren die Wirkungslinie der resultierenden Kraft den Innenski, bedeutet dies:","answers":[{"id":"047-0","answer":"Druck auf Innenski","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"kein Spielraum, bzw. keine Unterstützungsfläche nach innen","is_correct":true},{"id":"047-2","answer":"Sturzgefahr nach innen","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Trifft beim Kurvenfahren die Wirkungslinie der resultierenden Kraft die Unterstützungsfläche genau im Mittelpunkt, bedeutet dies:","answers":[{"id":"048-0","answer":"beide Ski werden kaum belastet","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"relativ gleichmäßige Belastungs- und Druckverteilung","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"Führungsdominanz liegt eindeutig auf dem Innenski","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Welche Skikategorien haben den breitesten Anwendungsbereich auf roten und schwarzen Pisten?","answers":[{"id":"049-0","answer":"SL-Carver, Länge 155 bis 165 cm","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":" sportliche Allmountain-Ski  oder Race-Carver, in etwa körperlang","is_correct":true},{"id":"049-2","answer":"Freeride-Ski, über 90 mm Mittelbreite","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"Die DSLV-Fahrphilosophie beinhaltet hauptsächlich folgende Aspekte:","answers":[{"id":"050-0","answer":"sportlich kontrolliertes Tempo","is_correct":false},{"id":"050-1","answer":"Verwendung des Stockeinsatzes","is_correct":false},{"id":"050-2","answer":"optimale Steuerqualität, zweckmäßige und ökonomische Fahrweise","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Die DSLV-Fahrphilosophie beinhaltet hauptsächlich folgende Aspekte:","answers":[{"id":"051-0","answer":"sportlich elegantes, von Leichtigkeit geprägtes Erscheinungsbild","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"Beherrschung von schwarzen Pisten","is_correct":false},{"id":"051-2","answer":"mittleres bis sportliches Tempo","is_correct":false}]},{"id":"052","question":"Optimales Kurvenfahren: Dominanz einer Bewegung bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"052-0","answer":"die jeweilige Bewegung wird länger ausgeführt, als andere Bewegungen","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"die jeweilige Bewegung wird mit einem größerem Umfang als andere Bewegungen ausgeführt","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"die jeweilige Bewegung ist kaum zu erkennen","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Optimales Kurvenfahren: Um die Dominanz von Bewegungen festzustellen, muss der Skilehrer folgende Abwägungen treffen:","answers":[{"id":"053-0","answer":"Welche Bewegungen des DSLV-Bewegungsmodells werden ausgeführt?","is_correct":true},{"id":"053-1","answer":"Welche Bewegungen bzw. Teilbewegungen haben den größten Umfang?","is_correct":true},{"id":"053-2","answer":"Welche Auswirkung haben die jeweiligen Bewegungen auf die Kurvenqualität?","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"„Gleichgewichtsregulation“ bedeutet:","answers":[{"id":"054-0","answer":"resultierende Kräfte treffen möglichst die Mitte der Unterstützungsfläche","is_correct":true},{"id":"054-1","answer":"soll Stabilität gewährleisten","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"Steuereigenschaften der Ski werden nicht zur Gänze ausgenutzt","is_correct":true}]},{"id":"055","question":"„Belastungs- und Druckregulation“ bedeutet:","answers":[{"id":"055-0","answer":"Steuereigenschaften der Ski (z.B.: Flex, Radius) können voll ausgenutzt werden","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"resultierende Kräfte werden bewusst zur Optimierung des Kurvenfahrens verwendet","is_correct":true},{"id":"055-2","answer":"Kurvenfahren wirkt dadurch eher statisch","is_correct":false}]},{"id":"056","question":"„Kantbewegung“ bedeutet:","answers":[{"id":"056-0","answer":"Auflagefläche der Ski wird dadurch größer oder kleiner","is_correct":true},{"id":"056-1","answer":"ist eine der Hauptbewegungen für optimales Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"ermöglicht Richtungsänderungen über die Falllinie","is_correct":true}]},{"id":"057","question":"„Drehbewegung“ bedeutet:","answers":[{"id":"057-0","answer":"Bremswirkung der Ski wird größer oder kleiner","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"ist eine der Hauptbewegungen für optimales Kurvenfahren","is_correct":true},{"id":"057-2","answer":"ermöglicht Richtungsänderungen über die Falllinie","is_correct":true}]},{"id":"058","question":"„Hauptbewegung“ bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"058-0","answer":"sind Dreh- und Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"bewirken zusätzliche Belastungs- und Druckveränderungen","is_correct":true},{"id":"058-2","answer":"ermöglichen Richtungsänderungen über die Falllinie","is_correct":true}]},{"id":"059","question":"Unterschied zwischen Telemark und Alpin-Position","answers":[{"id":"059-0","answer":"Oberkörper ist aufrechter bei Telemark","is_correct":true},{"id":"059-1","answer":"Abstand der Ski ist in der Regel breiter bei der Alpin-Position","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"Beide Fußsohlen sind gleich belasten bei Telemark","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"Unterschied zwischen Telemark und Alpin-Position","answers":[{"id":"060-0","answer":"Körperschwerpunkt befindet sich auf Grund der Schrittposition höher","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"Körperschwerpunkt befindet sich auf Grund der Schrittposition tiefer","is_correct":true},{"id":"060-2","answer":"Körperschwerpunkt befindet sich auf gleicher Höhe bei beiden Positionen","is_correct":false}]},{"id":"061","question":"Unterschied zwischen Telemark und Alpin-Position","answers":[{"id":"061-0","answer":"Schrittwechsel wird in der Regel nicht aktiv ausgeführt bei der Alpin-Technik","is_correct":true},{"id":"061-1","answer":"Schrittwechsel ist eine aktive gegengleiche Bewegung der Beine bei Telemark","is_correct":true},{"id":"061-2","answer":"Belastung auf dem vorderen Fuß ist auf der ganzen Sohle (Telemark)","is_correct":true}]},{"id":"062","question":"„Motivierung“ – Motive sind die Motoren des menschlichen Handels. Die im DSLV-Lehrplan genannten Motive sind unter anderen:","answers":[{"id":"062-0","answer":"Bewegung, Gesundheit","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"Naturerlebnis, Freiheit","is_correct":true},{"id":"062-2","answer":"Spielerlebnis","is_correct":true}]},{"id":"063","question":"„Motivierung“ – Motive sind die Motoren des menschlichen Handels. Die im DSLV-Lehrplan genannten Motive sind unter anderen:","answers":[{"id":"063-0","answer":"Leistung, Ästhetik","is_correct":true},{"id":"063-1","answer":"Geselligkeit","is_correct":true},{"id":"063-2","answer":"Führung, Macht","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"„Guter Schneesportunterricht“ – bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"064-0","answer":"lernwirksames und nachhaltiges Lernen","is_correct":true},{"id":"064-1","answer":"erlebnisreiches Lernen","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"vom schweren zum schnellen Lernen","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"„Guter Schneesportunterricht“ - Voraussetzungen dafür sind:","answers":[{"id":"065-0","answer":"begründete methodische Maßnahmen","is_correct":true},{"id":"065-1","answer":"positive Lehrer-Schüler-Interaktion","is_correct":true},{"id":"065-2","answer":"sinnvolle und sichere Organisation","is_correct":true}]},{"id":"066","question":"„Lernmethodik“ – Methodik bedeutet","answers":[{"id":"066-0","answer":"das „Wie?“ eine Technik vermittelt werden soll","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"nachvollziehbarer, sinnvoller Weg zu einem Lernziel","is_correct":true},{"id":"066-2","answer":"planmäßiges Vorgehen in einem Lernprozess","is_correct":true}]},{"id":"067","question":"Allgemeine „methodische Grundsätze“ sind unter anderen","answers":[{"id":"067-0","answer":"vom Bekannten zum Unbekannten","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"von Lernziel zu Teillernziel","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"vom Leichten zum Schweren","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"„Guter Schneesportunterricht“ lässt sich in seiner Durchführung auf folgende Schwerpunkte reduzieren:","answers":[{"id":"068-0","answer":"SBZ: Situation-Bewegungen-Ziel","is_correct":false},{"id":"068-1","answer":"AOV+Q: Aufgaben stellen, Organisieren, Vermitteln und Unterrichtsqualität","is_correct":true},{"id":"068-2","answer":"BABS: Beobachten, Anwenden, Beraten und soziale Kompetenz","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Spezifische „methodische Grundsätze“ des Skiunterrichts sind untern anderen","answers":[{"id":"069-0","answer":"von kleinen zu großen Richtungsänderungen","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"von flachem zu steilem Gelände","is_correct":true},{"id":"069-2","answer":"von gedrifteter zu geschnittener Kurvenqualität","is_correct":true}]},{"id":"070","question":"Spezifische „methodische Grundsätze“ des Skiunterrichts sind untern anderen","answers":[{"id":"070-0","answer":"von geringer zu hoher Geschwindigkeit","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"von griffiger zu eisiger Piste","is_correct":true},{"id":"070-2","answer":"von präpariertem zu unpräpariertem Gelände","is_correct":true}]},{"id":"071","question":"Beim Stellen von Aufgaben ist folgendes zu berücksichtigen:","answers":[{"id":"071-0","answer":"Aufgaben sollen abwechslungsreich und vielfältig sein","is_correct":true},{"id":"071-1","answer":"Angst und/oder Schmerz blockiert Lernen","is_correct":true},{"id":"071-2","answer":"für den Lernenden sollen Aufgaben eine Herausforderung darstellen","is_correct":true}]},{"id":"072","question":"Welche übergeordneten Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind unter anderem möglich?","answers":[{"id":"072-0","answer":"Hauptbewegungen und Bewegungsvariable","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"Spur, Tempo, Richtung","is_correct":true},{"id":"072-2","answer":"Kursbeginn und Treffpunkt","is_correct":false}]},{"id":"073","question":"Welche übergeordneten Variationsmöglichkeiten einer Aufgabe sind unter anderen möglich?","answers":[{"id":"073-0","answer":"Ausrüstung, Gelände, Schneebeschaffenheit","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"Organisation","is_correct":true},{"id":"073-2","answer":"Pause und Verpflegung","is_correct":false}]},{"id":"074","question":"Welche Möglichkeiten gibt es, eine Aufgabe anhand der „Bewegungsvariablen“ zu variieren?","answers":[{"id":"074-0","answer":"Timing","is_correct":true},{"id":"074-1","answer":"Umfang","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"Richtung","is_correct":true}]},{"id":"075","question":"Welche Möglichkeiten gibt es, unter anderen, eine Aufgabe anhand der „Hauptbewegungen“ zu variieren?","answers":[{"id":"075-0","answer":"Kantbewegungen: Fuß- oder Kniekippen","is_correct":true},{"id":"075-1","answer":"Körperschwerpunktverlagerungen: Vor- oder Rücklage","is_correct":false},{"id":"075-2","answer":"Drehbewegungen: Beine- oder Ganzkörperdrehen","is_correct":true}]},{"id":"076","question":"Welche Möglichkeiten gibt es, unter anderen, eine Aufgabe anhand der „Hauptbewegungen“ zu variieren?","answers":[{"id":"076-0","answer":"Belastungsregulation: Innen- oder Außenlage","is_correct":false},{"id":"076-1","answer":"Drehbewegungen: Ganzkörper- oder Gegendrehen","is_correct":true},{"id":"076-2","answer":"Kantbewegungen: Hüft- oder Ganzkörperkippen","is_correct":true}]},{"id":"077","question":"Welche Möglichkeiten gibt es, eine Aufgabe anhand der „Organisation“ zu variieren?","answers":[{"id":"077-0","answer":"Schüler: alleine, zu zweit, zu dritt, …, nebeneinander, hintereinander, …","is_correct":true},{"id":"077-1","answer":"Hilfsmittel: Markierungen (Hüte, Pilze, Stangen), Akustik, …","is_correct":true},{"id":"077-2","answer":"Tempo: langsam bis sportlich","is_correct":false}]},{"id":"078","question":"„deduktive Methode“ – deduktives Vorgehen bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"078-0","answer":"Lehrer greift korrigierend in die Erwerbs- und Übungsphase ein","is_correct":true},{"id":"078-1","answer":"strukturierter Lernweg wird vom Lehrer vorgegeben","is_correct":true},{"id":"078-2","answer":"selbständiges Lösen der Aufgabe durch die Schüler","is_correct":false}]},{"id":"079","question":"„induktive Methode“ – induktives Vorgehen bedeutet:","answers":[{"id":"079-0","answer":"Lehrer stellt abschließend die beste bzw. richte Lösung dar, welche dann trainiert wird","is_correct":true},{"id":"079-1","answer":"Lehrer begleitet beratend den Unterricht und gewährleistet Sicherheit","is_correct":true},{"id":"079-2","answer":"Schüler versuchen Aufgabe selbstständig durch ausprobieren zu lösen","is_correct":true}]},{"id":"080","question":"„Teillernmethode“ bedeutet:","answers":[{"id":"080-0","answer":"Zielbewegung wird in Einzelbewegungen zergliedert und dadurch erleichtert","is_correct":true},{"id":"080-1","answer":"von Einfach- zu Mehrfachanforderungen","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"Zielbewegung wird nach dem Erarbeiten aufgeteilt","is_correct":false}]},{"id":"081","question":"„Ganzheitsmethode“ bedeutet:","answers":[{"id":"081-0","answer":"von geringem zu großem Umfang","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"Rahmenbedingungen (passendes Gelände, Verfassung der Schüler) spielen große Rolle","is_correct":true},{"id":"081-2","answer":"Zielbewegung soll von Anfang an im „Ganzen“ ausprobiert werden","is_correct":true}]},{"id":"082","question":"Aufgaben stellen – lernzielorientiertes Vorgehen heißt:","answers":[{"id":"082-0","answer":"ständige Orientierung am vorab definierten Lernziel („Start-Weg-Ziel“)","is_correct":true},{"id":"082-1","answer":"möglichst schnelles Lernen","is_correct":false},{"id":"082-2","answer":"keine irritierende Vermischung von Lernzielen im „Start-Weg-Ziel“-Ablauf","is_correct":true}]},{"id":"083","question":"Aufgaben stellen – erlebnisreiches Vorgehen heißt:","answers":[{"id":"083-0","answer":"Berücksichtigung der jeweiligen Motive (z.B.: Bewegung, Gesundheit, Wettkampf, …)","is_correct":true},{"id":"083-1","answer":"Aufgaben abwechslungsreich stellen","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"Aufgaben und Teillernziele sehr oft wechseln","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Aufgaben stellen - Aufgaben sollten generell folgende Kriterien erfüllen:","answers":[{"id":"084-0","answer":"schnell, ohne Umwege, leicht, direkt","is_correct":false},{"id":"084-1","answer":"schwer, aber am Thema orientiert, abwechselnd","is_correct":false},{"id":"084-2","answer":"lernzielorientiert, fordernd, langfristigen Erfolg sichern","is_correct":true}]},{"id":"085","question":"Durch welche Schwerpunkte wird erfolgreiches Organisieren erreicht?","answers":[{"id":"085-0","answer":"Sicherheit gewährleisten","is_correct":true},{"id":"085-1","answer":"optimale Lernsituationen schaffen","is_correct":true},{"id":"085-2","answer":"Pausen strikt einhalten","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Organisieren: „Sicherheit gewährleisten“ bedeutet:","answers":[{"id":"086-0","answer":"es dürfen keine Angstsituationen entstehen","is_correct":true},{"id":"086-1","answer":"der Lernende muss vor objektiven Gefahren sicher sein","is_correct":true},{"id":"086-2","answer":"der Lernende muss sich stets sicher fühlen","is_correct":true}]},{"id":"087","question":"Organisieren: „optimale Situationen schaffen“ bedeutet untern anderen:","answers":[{"id":"087-0","answer":"Organisationsformen (z.B.: Umlauf, Vorfahren, Einzelübung, …) auf Schüler abstimmen","is_correct":true},{"id":"087-1","answer":"Gelände (Steilheit, Länge, Breite, …) auf Lernniveau auswählen","is_correct":true},{"id":"087-2","answer":"Schneebeschaffenheit (weich, hart, …) berücksichtigen","is_correct":true}]},{"id":"088","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: Durch welche Schwerpunkte wird erfolgreiches Kommunizieren erreicht?","answers":[{"id":"088-0","answer":"Echtheit und Gerechtigkeit","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"lange Geschichten und Märchen","is_correct":false},{"id":"088-2","answer":"Empathie","is_correct":true}]},{"id":"089","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: „Echtheit“ bedeutet:","answers":[{"id":"089-0","answer":"der Skilehrer ist authentisch","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"der Skilehrer schlüpft in eine Rolle","is_correct":false},{"id":"089-2","answer":"kein gespieltes oder aufgesetztes Verhalten","is_correct":true}]},{"id":"090","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: „Gerechtigkeit“ bedeutet:","answers":[{"id":"090-0","answer":"undurchsichtiges Handeln","is_correct":false},{"id":"090-1","answer":"nachvollziehbares und transparentes Handeln","is_correct":true},{"id":"090-2","answer":"jeder Kursteilnehmer bekommt gleiches Maß an Aufmerksamkeit","is_correct":true}]},{"id":"091","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: „Empathie“ bedeutet:","answers":[{"id":"091-0","answer":"Gedankenlesen können","is_correct":false},{"id":"091-1","answer":"die Fähigkeit sich in die Lage der Schüler zu versetzen","is_correct":true},{"id":"091-2","answer":"die Teilnehmer gehen freundlich miteinander um","is_correct":false}]},{"id":"092","question":"Vermittlung und Unterrichtsqualität: „Motivieren“ bedeutet:","answers":[{"id":"092-0","answer":"Erfolgserlebnisse gewährleisten","is_correct":true},{"id":"092-1","answer":"Motive berücksichtigen","is_correct":true},{"id":"092-2","answer":"Anspornen durch laute Zurufe","is_correct":false}]},{"id":"093","question":"Regeln für einen „guten Unterricht“ können unter anderen sein:","answers":[{"id":"093-0","answer":"die gesamte Situation berücksichtigen und nutzen","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"kurze und prägnante Anweisungen geben","is_correct":true},{"id":"093-2","answer":"den Leistungsstand der Gruppe immer im Blick haben","is_correct":true}]},{"id":"094","question":"Regeln für einen „guten Unterricht“ können unter anderen sein:","answers":[{"id":"094-0","answer":"das Lernziel klar und deutlich bekannt geben","is_correct":true},{"id":"094-1","answer":"Unterricht mit Raum für eventuelle Improvisationen planen","is_correct":true},{"id":"094-2","answer":"Unterricht sorgfältig und sicher planen","is_correct":true}]},{"id":"095","question":"Regeln für einen „guten Unterricht“ können unter anderen sein:","answers":[{"id":"095-0","answer":"Aufgabenniveau und Lerntempo der Gruppe anpassen","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"Gruppe so platzieren, dass  sie sich auf die Informationen konzentrieren kann","is_correct":true},{"id":"095-2","answer":"alle mit den Skikursregeln von Beginn an vertraut machen","is_correct":true}]},{"id":"096","question":"Schülerorientierung bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"096-0","answer":"alle mit Namen ansprechen","is_correct":true},{"id":"096-1","answer":"allen Schülern gleich, gerecht und mit Respekt begegnen","is_correct":true},{"id":"096-2","answer":"Ziele zusammen definieren und auf Bedürfnisse, Wünsche und Erwartungen eingehen","is_correct":true}]},{"id":"097","question":"Schülerorientierung bedeutet unter anderen:","answers":[{"id":"097-0","answer":"regelmäßiges und individuelles Feedback geben","is_correct":true},{"id":"097-1","answer":"echtes und angemessenes Interesse an den Belangen der Schüler zeigen","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"individuelle Leistungszustände berücksichtigen","is_correct":true}]},{"id":"098","question":"Aktivierung – ist die Anregung zum vertieften Nachdenken und Auseinandersetzen mit dem Unterrichtsgegenstand. Das ist wie folgt möglich:","answers":[{"id":"098-0","answer":"Schüler anregen, sich im Vorfeld einer Aufgabe die Lösung zu überlegen","is_correct":true},{"id":"098-1","answer":"Abgleich von Innen- und Außenansicht fördern","is_correct":true},{"id":"098-2","answer":"Rückmeldung über individuell erzielte Fortschritte","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Aktivierung – ist die Anregung zum vertieften Nachdenken und Auseinandersetzen mit dem Unterrichtsgegenstand. Das ist wie folgt möglich:","answers":[{"id":"099-0","answer":"einfache Sätze für Ansagen und Erklärungen machen","is_correct":true},{"id":"099-1","answer":"variable Aufgabenstellungen, Ablauf- und Sozialformen verwenden","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"adressatengerechtes Lernniveau und Lerntempo vorgeben","is_correct":true}]},{"id":"100","question":"Level 2: Lehrprobe – die Unterrichtsart „Erarbeiten“ für die Überprüfung der Unterrichtsfähigkeit ist unter andern durch folgende Schwerpunkte gekennzeichnet:","answers":[{"id":"100-0","answer":"Lernstufen: Aneignen bis Vertiefen","is_correct":true},{"id":"100-1","answer":"Fertigkeitsstufen: von keiner Kenntnis, über Grobform  bis hin zur angehenden Feinform","is_correct":true},{"id":"100-2","answer":"strikte Orientierung an den methodischen Grundsätzen","is_correct":true}]},{"id":"101","question":"Level 2: Lehrprobe – die Unterrichtsart „Erarbeiten“ für die Überprüfung der Unterrichtsfähigkeit ist unter anderen durch folgende Schwerpunkte gekennzeichnet:","answers":[{"id":"101-0","answer":"Praxis- und Fahranteil: > 60 %","is_correct":true},{"id":"101-1","answer":"Fokus liegt auf Lernziel bzw. auf der zu erlernenden Fertigkeit","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"Vermittlungsanteil: > 60 %","is_correct":false}]},{"id":"102","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Grün:","answers":[{"id":"102-0","answer":"erste Pflugkurven mit Belastungswechsel","is_correct":true},{"id":"102-1","answer":"Bewegen in der Ebene","is_correct":false},{"id":"102-2","answer":"Gleiten und Bremsen im Pflug","is_correct":false}]},{"id":"103","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Grün:","answers":[{"id":"103-0","answer":"erste Pflugkurven","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"Ausrüstung kennen lernen, Bewegen in der Ebene","is_correct":false},{"id":"103-2","answer":"Springen auf kleiner Schanze","is_correct":true}]},{"id":"104","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Blau:","answers":[{"id":"104-0","answer":"rhythmische Pflugkurven","is_correct":false},{"id":"104-1","answer":"geradeausfahren in paralleler und stabiler Position","is_correct":true},{"id":"104-2","answer":"Pflugkurven mit Belastungswechsel","is_correct":false}]},{"id":"105","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Blau (8-Punkte-Plan):","answers":[{"id":"105-0","answer":"Regler Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"105-1","answer":"Schrittregulation üben","is_correct":false},{"id":"105-2","answer":"paralleles Kurvenfahren mit variabler Spuranlage","is_correct":true}]},{"id":"106","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot (Reglerkonzept):","answers":[{"id":"106-0","answer":"parallele Kurven mit variabler Spuranlage","is_correct":true},{"id":"106-1","answer":"Regler Kantbewegungen","is_correct":false},{"id":"106-2","answer":"Regler Körperschwerpunktverlagerungen","is_correct":false}]},{"id":"107","question":"DSLV-Schneesportphilosophie: Lernebenen und Lernziele. Welches Lernziel passt NICHT in die Lernebene Rot:","answers":[{"id":"107-0","answer":"souverän sportlich fahren","is_correct":true},{"id":"107-1","answer":"Position stabilisieren und sichern","is_correct":false},{"id":"107-2","answer":"Kurvenwechsel  verbessern, mit Stockeinsatz","is_correct":false}]},{"id":"108","question":"Lernebene Blau (8-Punkte-Plan), Lernziel „Schrittwechsel mit Umkanten Üben“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind zu schulen?","answers":[{"id":"108-0","answer":"Belastung innen/aussen optimieren","is_correct":true},{"id":"108-1","answer":"Gleichgewichtsregulation sicherstellen","is_correct":false},{"id":"108-2","answer":"Umkanten innen/aussen optimieren","is_correct":true}]},{"id":"109","question":"Lernebene Blau (8-Punkte-Plan), Lernziel „Einsatz des Kurveninneren Beines“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind zu schulen?","answers":[{"id":"109-0","answer":"Belasten des inneren Beines","is_correct":true},{"id":"109-1","answer":"Stabilität innen/aussen verbessern","is_correct":false},{"id":"109-2","answer":"Kanten des inneren Beines","is_correct":true}]},{"id":"110","question":"Lernebene Blau (8-Punkte-Plan), Lernziel „Parallele Kurven in Schrittposition beenden“:  Warum ist dieses Lernziel wichtig?","answers":[{"id":"110-0","answer":"um möglichst schnell Telemark fahren zu können","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"um eine geführte Steuerqualität zu erreichen","is_correct":true},{"id":"110-2","answer":"Vorbereitung für das parallele Kurvenfahren","is_correct":false}]},{"id":"111","question":"Lernebene Blau, Lernziel „Erstes Kurvenfahren in paralleler Skistellung“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind notwendig?","answers":[{"id":"111-0","answer":"Pflugstellung abbauen","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"umfangreiche Vertikalbewegung","is_correct":false},{"id":"111-2","answer":"paralleles Umkanten beider Ski","is_correct":true}]},{"id":"112","question":"Lernebene Rot (Reglerkonzept), Lernziel „Regler Schrittbewegungen“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind zu erarbeiten?","answers":[{"id":"112-0","answer":"Stabilität im Schrittwechsel regulieren","is_correct":true},{"id":"112-1","answer":"Bewegungsvariable nutzen","is_correct":true},{"id":"112-2","answer":"Stabilität bei der Schrittregulation erfahren","is_correct":true}]},{"id":"113","question":"Lernebene Rot (Reglerkonzept), Lernziel „Regler Körperschwerpunktverlagerungen“:  Durch welche Aufgaben kann man dieses Ziel unter anderen erarbeiten?","answers":[{"id":"113-0","answer":"Aufgaben, die eine bewegungsbereite Position erzeugen","is_correct":true},{"id":"113-1","answer":"Aufgaben für stabiles Gleiten","is_correct":true},{"id":"113-2","answer":"Aufgaben, die Bewegungen aus den Beinen fördern","is_correct":true}]},{"id":"114","question":"Lernebene Rot (Reglerkonzept), Lernziel „Regler Kantbewegungen“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind zu erarbeiten?","answers":[{"id":"114-0","answer":"Steuerqualität durch Fußkippen/Kniekippen variieren","is_correct":true},{"id":"114-1","answer":"Wechselbewegungen variieren","is_correct":false},{"id":"114-2","answer":"Steuerqualität variieren durch Verschiebung des Beckens zur Kurvenmitte","is_correct":true}]},{"id":"115","question":"Lernebene Rot (Reglerkonzept), Lernziel „Regler Drehbewegungen“:  Welche LZ-Schwerpunkte sind zu erarbeiten?","answers":[{"id":"115-0","answer":"Beine drehen, Vorausdrehen, Ganzkörperdrehen und die daraus resultierende Steuerqualität","is_correct":true},{"id":"115-1","answer":"Umkanten optimieren","is_correct":false},{"id":"115-2","answer":"die Ski maximal aufkanten","is_correct":false}]},{"id":"116","question":"Lernebene Rot, Lernziel „Pistentricks – Wellen und Mulden fahren, Easy Fun Park“:  Was sind Voraussetzungen für dieses Lernziel?","answers":[{"id":"116-0","answer":"Helm und Protektoren tragen","is_correct":true},{"id":"116-1","answer":"Park-Regeln wissen und beachten","is_correct":true},{"id":"116-2","answer":"Fitnesszustand der Schüler berücksichtigen","is_correct":true}]},{"id":"117","question":"Lernebene Blau, Lernziel „Springen auf kleiner Schanze, erste Pistentricks“:  Welche Motivationsgründe gibt es für dieses Lernziel?","answers":[{"id":"117-0","answer":"Skispringer werden","is_correct":false},{"id":"117-1","answer":"Gleichgewichtregulation auf Ski wird verbessert","is_correct":true},{"id":"117-2","answer":"in schwierigeren Situationen stabil agieren können","is_correct":true}]},{"id":"118","question":"Welchem Lernziel kann die Aufgabe „Pflugkurven mit fließender Vertikalbewegung“ zugeordnet werden?","answers":[{"id":"118-0","answer":"erste Pflugkurven fahren","is_correct":false},{"id":"118-1","answer":"rhythmische Pflugkurven","is_correct":true},{"id":"118-2","answer":"erstes Kurvenfahren in paralleler Skistellung","is_correct":false}]},{"id":"119","question":"Welchem Lernziel kann die Aufgabe „Oberarme verschränken und einbeinig Kurvenfahren“ zugeordnet werden?","answers":[{"id":"119-0","answer":"Position stabilisieren und sichern","is_correct":true},{"id":"119-1","answer":"parallele Kurven mit variabler Spuranlage","is_correct":false},{"id":"119-2","answer":"Kurvensteuerung verbessern","is_correct":true}]},{"id":"120","question":"Durch welche Maßnahmen kann ein Skilehrer das Verbesserungspotential „Rücklage“ schulen?","answers":[{"id":"120-0","answer":"Aufgabenstellungen rückwärtsfahren","is_correct":true},{"id":"120-1","answer":"gut zureden bzw. argumentieren","is_correct":false},{"id":"120-2","answer":"flacheres Gelände wählen","is_correct":true}]},{"id":"121","question":"Durch welche Maßnahmen kann ein Skilehrer das Verbesserungspotential „mangelnde Tempokontrolle“ schulen?","answers":[{"id":"121-0","answer":"Stockeinsatz verbessern","is_correct":false},{"id":"121-1","answer":"Dreh- und Kantbewegungen verbessern","is_correct":true},{"id":"121-2","answer":"bewegungsbereite Position verbessern","is_correct":true}]}]